msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-06-05 17:00+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2022-06-05 17:01+0800\n"
"Last-Translator: YFdyh000 <yfdyh000@gmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.0.1\n"
"X-Poedit-Basepath: ../../..\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"X-Poedit-KeywordsList: _;Category;LocalizedDescription;LocalizedDisplayName;"
"_n:1,2;_p:1c,2;_pn:1c,2,3\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: .\n"

#: AppSettings.cs:45 AppSettings.cs:49 AppSettings.cs:53 AppSettings.cs:56
msgid "File Operations"
msgstr "文件操作"

#: AppSettings.cs:45
msgid "File mode"
msgstr "文件类型"

#: AppSettings.cs:45
msgid "When pressing an action key, should the file be copied or moved?"
msgstr "按下按键时，当前展示的文件应被复制还是移动？"

#: AppSettings.cs:49
msgid "Existing files"
msgstr "现有文件"

#: AppSettings.cs:49
msgid ""
"When pressing an action key, and the target folder already contains a file "
"with the same name, what action do you want to take? Append number means a "
"(1) will be added to the end of the filename."
msgstr ""
"按下按键时，如果目标文件夹已存在同名文件，采取什么动作？追加编号会将 (1) 添加"
"到文件名的末尾。"

#: AppSettings.cs:53
msgid "Delete mode"
msgstr "删除模式"

#: AppSettings.cs:53
msgid ""
"Determines the action to take when pressing the Delete key. You can force "
"different modes with Shift+Del (Delete), Alt+Del (Recycle) and Ctrl+Del "
"(Remove from List)"
msgstr ""
"按下 Delete 键（删除）时执行的操作。忽视此设置的快捷键：Shift+Del (删除)；Alt"
"+Del (移入回收站)；Ctrl+Del（队列中移除）"

#: AppSettings.cs:56
msgid "Target base folder"
msgstr "目标文件夹"

#: AppSettings.cs:56
msgid ""
"Target base folder. %PhotoSift% or relative path (not \\ starting) will be "
"replaced with the location of the software."
msgstr ""
"目标文件夹（基础）。框中的 %PhotoSift% 或相对路径（无需 \\ 作前缀）将自动替换"
"为软件所在路径。"

#: AppSettings.cs:80 AppSettings.cs:85 AppSettings.cs:95 AppSettings.cs:100
#: AppSettings.cs:109 AppSettings.cs:117 AppSettings.cs:122 AppSettings.cs:132
#: AppSettings.cs:144 AppSettings.cs:151 AppSettings.cs:154 AppSettings.cs:157
#: AppSettings.cs:166 AppSettings.cs:175 AppSettings.cs:184 AppSettings.cs:192
#: AppSettings.cs:194
msgid "Appearance"
msgstr "外观"

#: AppSettings.cs:80 AppSettings.cs:85 AppSettings.cs:157
msgid "Background color"
msgstr "背景颜色"

#: AppSettings.cs:80 AppSettings.cs:85
msgid "Sets the window background color."
msgstr "设定窗口背景色。"

#: AppSettings.cs:95
msgid "Gradient background mode"
msgstr "渐变背景模式"

#: AppSettings.cs:95
msgid "Set the mode of gradient background colors."
msgstr "设定渐变背景色的模式。"

#: AppSettings.cs:100
msgid "Gradient background color 1"
msgstr "渐变背景色 1"

#: AppSettings.cs:100 AppSettings.cs:109
msgid ""
"Set the gradient background colors of the window. The main background color "
"is ignored."
msgstr "设定窗口的渐变背景色。主背景色将被忽略。"

#: AppSettings.cs:109
msgid "Gradient background color 2"
msgstr "渐变背景色 2"

#: AppSettings.cs:117
msgid "Gradient background gamma correction"
msgstr "渐变背景伽玛校正"

#: AppSettings.cs:117
msgid ""
"Gamma correction is disabled by default. Enabling it may get better or worse "
"result."
msgstr "伽玛校正默认为禁用。可按需启用来改善显示效果。"

#: AppSettings.cs:122
msgid "Text label color"
msgstr "文本颜色"

#: AppSettings.cs:122
msgid "Sets the font color of text labels."
msgstr "设定文本标签的字体颜色。"

#: AppSettings.cs:132
msgid "Text label background color"
msgstr "文本背景色"

#: AppSettings.cs:132
msgid ""
"Sets the background color of text labels. Not visible if the background is "
"transparent."
msgstr "设定文本标签的背景色。如果背景透明被启用，则此颜色不可见。"

#: AppSettings.cs:144
msgid "Text label font"
msgstr "文本字体"

#: AppSettings.cs:144
msgid "Sets the font used in text labels."
msgstr "设定文本标签中使用的字体。"

#: AppSettings.cs:151
msgid "Transparent text labels"
msgstr "文本背景透明"

#: AppSettings.cs:151
msgid ""
"Decides if text labels should have transparent or solid color background."
msgstr "决定文本标签使用透明还是纯色背景。"

#: AppSettings.cs:154
msgid "Custom menu theme"
msgstr "自定义菜单主题"

#: AppSettings.cs:154
msgid "Enables a custom menu theme, based on the four colors specified below."
msgstr "启用菜单主题，基于下面自定义的四种颜色。"

#: AppSettings.cs:157
msgid "Custom menu theme: Background"
msgstr "自定义菜单主题：背景色"

#: AppSettings.cs:166
msgid "Custom menu theme: Text"
msgstr "自定义菜单主题：文字"

#: AppSettings.cs:166
msgid "Text color"
msgstr "文本颜色"

#: AppSettings.cs:175
msgid "Custom menu theme: Border"
msgstr "自定义菜单主题：边框"

#: AppSettings.cs:175
msgid "Border color"
msgstr "边框颜色"

#: AppSettings.cs:184
msgid "Custom menu theme: Highlight"
msgstr "自定义菜单主题：突出"

#: AppSettings.cs:184
msgid "Background color for items under mouse"
msgstr "鼠标下方项目的背景色"

#: AppSettings.cs:192
msgid "Target path in title bar"
msgstr "标题栏中显示目标路径"

#: AppSettings.cs:192
msgid ""
"Display the target path in the title bar while no files are in the queue."
msgstr "队列中没有文件时，标题栏中显示目标文件夹路径。"

#: AppSettings.cs:194
msgid "UI Language"
msgstr "界面语言"

#: AppSettings.cs:194
msgid ""
"Choose the language you want to use. Program restart may be needs for full "
"effect."
msgstr "选择界面语言。可能需要重启才能完全生效。"

#: AppSettings.cs:199 AppSettings.cs:201 AppSettings.cs:203 AppSettings.cs:205
#: AppSettings.cs:208 AppSettings.cs:211 AppSettings.cs:213 AppSettings.cs:216
#: AppSettings.cs:219 AppSettings.cs:222 AppSettings.cs:225 AppSettings.cs:228
#: AppSettings.cs:231 AppSettings.cs:234 AppSettings.cs:237 AppSettings.cs:240
#: AppSettings.cs:242 AppSettings.cs:245
msgid "Controls"
msgstr "控制"

#: AppSettings.cs:199
msgid "Repeat interval (ms)"
msgstr "重复间隔（毫秒）"

#: AppSettings.cs:199
msgid ""
"Interval (ms) for press and hold a key to repeat actions. The value < 100 ms "
"will disalbe this feature. The first trigger will double the time."
msgstr ""
"按住某个键触发重复操作的间隔（毫秒）。值小于 100 将禁用此功能。首次触发时时间"
"翻倍。"

#: AppSettings.cs:201
msgid "Rewind on pool end"
msgstr "从后向前"

#: AppSettings.cs:201
msgid "Try to rewind when the pool end is reached while handle."
msgstr "抵达队列末尾后尝试反向移动。"

#: AppSettings.cs:203
msgid "Loop in pool"
msgstr "队列循环"

#: AppSettings.cs:203
msgid "Cycle your pool when you switch images, there is no pool end screen."
msgstr "向前/后切换时在队列中循环，不显示已到末尾画面。"

#: AppSettings.cs:205
msgid "Medium jump"
msgstr "大跳"

#: AppSettings.cs:205
msgid ""
"Number of images to skip when doing a medium jump. Medium jump is invoked by "
"holding Ctrl and pressing Left/Right arrow key."
msgstr "中等幅度跳跃时跳过多少项。按住 Ctrl 并按左或右方向键来触发。"

#: AppSettings.cs:208
msgid "Long jump"
msgstr "超级跳"

#: AppSettings.cs:208
msgid ""
"Number of images to skip when doing a long jump. Long jump is invoked by "
"holding Shift and pressing Left/Right arrow key."
msgstr "大幅跳跃时跳过多少项。按住 Shift 并按左或右方向键来触发。"

#: AppSettings.cs:211
msgid "Confirm to clear Threshold"
msgstr "超过此值时要求确认清空"

#: AppSettings.cs:211
msgid ""
"Confirm to clear the images pool if the number of images in the pool exceeds "
"this value. The warn is disalbed if set as 0."
msgstr ""
"如果队列中的文件数量超过此值，要求确认清空队列。如果设为 0，不显示警告。"

#: AppSettings.cs:213
msgid "Escape key to exit"
msgstr "Esc 键退出"

#: AppSettings.cs:213
msgid ""
"Allows you to exit the program by pressing the Escape key. In fullscreen, "
"Escape key always reverts back to window mode."
msgstr "启用后按下 Esc 键时退出程序。在全屏模式下，按 Esc 会恢复到窗口模式。"

#: AppSettings.cs:216
msgid "On delete show next image"
msgstr "删除后显示下一项"

#: AppSettings.cs:216
msgid ""
"When an image is deleted, this determined if the program is to show the "
"image positioned before or after the deleted image."
msgstr "删除一个文件项时，显示位于被删除文件之前还是之后的文件。"

#: AppSettings.cs:219
msgid "Auto advance interval"
msgstr "自动前进间隔"

#: AppSettings.cs:219
msgid ""
"When the auto advance slideshow is enabled, this number determines how long "
"to wait in seconds before showing the next images."
msgstr "“自动前进”幻灯片放映启用时，显示下一项前等待多少秒。"

#: AppSettings.cs:222
msgid "Auto scroll in actual size"
msgstr "实际尺寸模式下自动滚动"

#: AppSettings.cs:222
msgid ""
"In actual size mode (1:1) you can scroll the image. Auto scroll means you "
"only have to move the mouse to scroll. If turned off, you have to click and "
"hold the mouse button to scroll."
msgstr ""
"在实际尺寸模式中，您可以滚动图像。自动滚动启用后，只需移动鼠标即可滚动。如果"
"禁用，滚动需要按住鼠标左键。"

#: AppSettings.cs:225
msgid "Auto scroll: Sensitivity"
msgstr "自动滚动：灵敏度"

#: AppSettings.cs:225
msgid ""
"Determines how far you have to move the mouse (in pixels) to fully scroll "
"the image from one side to the other."
msgstr "决定鼠标移动多少像素才能从图像的一侧完全滚动到另一侧。"

#: AppSettings.cs:228
msgid "Auto scroll: Float image"
msgstr "自动滚动：浮动图像"

#: AppSettings.cs:228
msgid ""
"Allows the image to freely 'float' around the cursor. Otherwise it will "
"stick to the window borders, limiting the scrolling."
msgstr ""
"允许图像随鼠标移动而“浮动”。否则，它将粘附在窗口边缘，超量滚动不会使其脱离。"

#: AppSettings.cs:231
msgid "Scale mode: Linear mode"
msgstr "缩放模式：线性模式"

#: AppSettings.cs:231
msgid ""
"In scale mode (RMB), the mouse position determines the scale factor. If "
"linear, the picture will snap to the new scaled size. If not linear, the "
"image will keep its original scale, but when you move the mouse the scale "
"factor will differ left and right of the original position."
msgstr ""
"在鼠标右键触发的缩放模式中，鼠标位置决定缩放因子。线性模式下，图片将根据鼠标"
"指针所在的水平比例位置切换到新的大小。非线性模式下，图像首先保持其原始比例"
"（100%），并随着水平移动图标而增减缩放的比例因子。"

#: AppSettings.cs:234
msgid "Scale mode: Snapping"
msgstr "缩放模式：阶梯"

#: AppSettings.cs:234
msgid ""
"In scale mode (RMB), the zoom level can be set to snap to an interval, for "
"example each 10 percent. Default is 0, meaning freely zoom without snapping."
msgstr ""
"可以自定义鼠标右键触发的缩放模式中的梯度间隔，例如 10 表示每次改变至少 10%。"
"默认值为 0，表示平滑的自由缩放。"

#: AppSettings.cs:237
msgid "Keyboard zoom levels"
msgstr "键盘缩放幅度"

#: AppSettings.cs:237
msgid ""
"Enter a comma delimited list of zoom levels to use when using keyboard zoom "
"(+/- keys). Default is: '25,50,75,100,125,150,200'. Enter a single value to "
"use this value as incremental steps instead."
msgstr ""
"输入以逗号分隔的缩放级别列表，用于键盘缩放（按 +/- 键）时的幅度变化。默认值"
"为：“25,50,75,100,125,150,200”。仅输入单个值则使用该值作为增量幅度。"

#: AppSettings.cs:240
msgid "Limit zoom to window size"
msgstr "缩放不超过窗口大小"

#: AppSettings.cs:240
msgid ""
"If enabled, zooming maxes out when the image size is equal to the window "
"size. In other words, you can not zoom images larger that the current window "
"size."
msgstr "如果启用，禁止缩放后的图像大小超过窗口大小。"

#: AppSettings.cs:242
msgid "Player intercept keys"
msgstr "播放器拦截按键"

#: AppSettings.cs:242
msgid ""
"If enabled, the video player will intercept some keyboard keys to perform "
"actions."
msgstr "启用后，音视频播放器能捕获某些按键以执行操作。"

#: AppSettings.cs:245
msgid "Ignore video beginnings (s)"
msgstr "视频跳过开头（秒）"

#: AppSettings.cs:245
msgid ""
"If the value is greater than 0, the videos will be seek to the location (in "
"seconds) to ignore the beginning. If the video length is less than this "
"value, it plays from scratch. Seeking is not supported for some video "
"formats."
msgstr ""
"如果该值大于 0，视频将自动从该位置（秒）开始播放。如果视频长度小于该值，将从"
"头开始播放（即忽略此值）。某些视频格式可能不支持播放时间跳转。"

#: AppSettings.cs:249 AppSettings.cs:253 AppSettings.cs:257 AppSettings.cs:259
#: AppSettings.cs:262 AppSettings.cs:265 AppSettings.cs:269
msgid "Display"
msgstr "显示"

#: AppSettings.cs:249
msgid "Info label"
msgstr "信息标签"

#: AppSettings.cs:249
msgid ""
"Info label is the one in the top left corner. It shows information about the "
"currently loaded image. In windowed mode, this information is also shown in "
"the window title."
msgstr ""
"信息标签出现在左上角，显示当前已加载图像的有关信息。在窗口模式下，一些信息也"
"出现于窗口的标题栏。"

#: AppSettings.cs:253
msgid "Mode label"
msgstr "模式标签"

#: AppSettings.cs:253
msgid ""
"Mode label is the one in the bottom left corner. It shows notifications "
"about modes changes and similar."
msgstr "模式标签出现在左下角，显示模式变更等消息的通知。"

#: AppSettings.cs:257
msgid "Info label format"
msgstr "信息标签格式"

#: AppSettings.cs:257
msgid ""
"Here you can decide what to show in the info label. Available format tags: "
"Filename=%f, Parent folder=%d, Full path=%p, Image width=%w, Image height="
"%h, Filesize=%s, New line=%n, Image pool total count=%t, Image pool current "
"number=%c"
msgstr ""
"定义信息标签格式。可用标签：文件名=%f, 父文件夹=%d, 完整路径=%p, 图像宽度="
"%w, 图像高度=%h, 文件大小=%s, 换行=%n, 队列项目总计=%t, 队列中当前位置=%c"

#: AppSettings.cs:259
msgid "Info label format for videos"
msgstr "视频信息标签格式"

#: AppSettings.cs:259
msgid ""
"Here you can decide what to show in the info label. Available format tags: "
"Filename=%f, Parent folder=%d, Full path=%p, width x height=%wb, width=%w, "
"height=%h, Filesize=%s, New line=%n, pool total count=%t, pool current "
"number=%c, current playback position=%curpos, media duration=%duration"
msgstr ""
"定义信息标签格式。可用标签：文件名=%f, 父文件夹=%d, 完整路径=%p, 宽度 x 高度="
"%wb, 宽度=%w, 高度=%h, 文件大小=%s, 换行=%n, 队列项目总计=%t, 队列中当前位置="
"%c, 当前时间=%curpos, 时长=%duration"

#: AppSettings.cs:262
msgid "Hide cursor in fullscreen"
msgstr "全屏中隐藏鼠标指针"

#: AppSettings.cs:262
msgid "If enabled, the cursor will automatically be hidden on inactivity."
msgstr "启用后，鼠标指针在鼠标闲置时会自动隐藏。"

#: AppSettings.cs:265
msgid "Enlarge small images"
msgstr "小图像放大"

#: AppSettings.cs:265
msgid ""
"Images smaller that the current view can be enlarged to fill the whole view. "
"Hotkey: F4"
msgstr "小于当前界面区域的图像会放大以填满界面。快捷键：F4"

#: AppSettings.cs:269
msgid "Auto move to best suited screen"
msgstr "自动移动到最佳屏幕"

#: AppSettings.cs:269
msgid ""
"In a multi-monitor environment, if the application is in fullscreen mode the "
"windows will automatically moves to the best suited monitor (based on aspect "
"ratio) when changing picture."
msgstr ""
"在多显示器环境中，如果应用程序处于全屏模式，图像变化时窗口将基于纵横比自动移"
"动到最适合的显示器。"

#: AppSettings.cs:274
msgid "System"
msgstr "系统"

#: AppSettings.cs:274
msgid "Disable screensaver"
msgstr "禁用屏幕保护程序"

#: AppSettings.cs:274
msgid "Disable any screensaver, sleep mode etc while the programis running."
msgstr "程序运行期间禁用屏幕保护程序、睡眠模式等。"

#: AppSettings.cs:279 AppSettings.cs:282 AppSettings.cs:285 AppSettings.cs:288
#: AppSettings.cs:291 AppSettings.cs:294 AppSettings.cs:297 AppSettings.cs:300
#: AppSettings.cs:303 AppSettings.cs:306 AppSettings.cs:309 AppSettings.cs:312
#: AppSettings.cs:315 AppSettings.cs:318 AppSettings.cs:321 AppSettings.cs:324
#: AppSettings.cs:327 AppSettings.cs:330 AppSettings.cs:333 AppSettings.cs:336
#: AppSettings.cs:339 AppSettings.cs:342 AppSettings.cs:345 AppSettings.cs:348
#: AppSettings.cs:351 AppSettings.cs:354 AppSettings.cs:357 AppSettings.cs:360
#: AppSettings.cs:363 AppSettings.cs:366 AppSettings.cs:369 AppSettings.cs:372
#: AppSettings.cs:375 AppSettings.cs:378 AppSettings.cs:381 AppSettings.cs:384
msgid "Key Folders"
msgstr "按键对应文件夹"

#: AppSettings.cs:279 AppSettings.cs:282 AppSettings.cs:285 AppSettings.cs:288
#: AppSettings.cs:291 AppSettings.cs:294 AppSettings.cs:297 AppSettings.cs:300
#: AppSettings.cs:303 AppSettings.cs:306 AppSettings.cs:309 AppSettings.cs:312
#: AppSettings.cs:315 AppSettings.cs:318 AppSettings.cs:321 AppSettings.cs:324
#: AppSettings.cs:327 AppSettings.cs:330 AppSettings.cs:333 AppSettings.cs:336
#: AppSettings.cs:339 AppSettings.cs:342 AppSettings.cs:345 AppSettings.cs:348
#: AppSettings.cs:351 AppSettings.cs:354 AppSettings.cs:357 AppSettings.cs:360
#: AppSettings.cs:363 AppSettings.cs:366 AppSettings.cs:369 AppSettings.cs:372
#: AppSettings.cs:375 AppSettings.cs:378 AppSettings.cs:381 AppSettings.cs:384
msgid ""
"Sets the destination folder where images go when this key is pressing. This "
"can be a subfolder relative to the current base target folder, or a complete "
"path. Clear to use default. See readme file for a more detailed explanation "
"of the various options."
msgstr ""
"设定按下此按键时图像要放入的文件夹名称。可以是相对于目标文件夹的子文件夹路"
"径，也可以是完整路径。清空则使用默认值（按键本身作文件夹名称）。各选项的更详"
"细说明见自述文件。"

#: AppSettings.cs:389 AppSettings.cs:391
msgid "Cache"
msgstr "缓存"

#: AppSettings.cs:389
msgid "Cache Ahead (earlier)"
msgstr "向前缓存"

#: AppSettings.cs:389
msgid "Pre-reading x pictures earlier than the current image in image pool."
msgstr "预读队列中当前图片左侧的 x 张图片。"

#: AppSettings.cs:391
msgid "Cache Behind (later)"
msgstr "向后缓存"

#: AppSettings.cs:391
msgid "Pre-reading x pictures later than the current image in image pool."
msgstr "预读队列中当前图片右侧的 x 张图片。"

#: AppSettings.cs:395 AppSettings.cs:397 AppSettings.cs:399 AppSettings.cs:402
#: AppSettings.cs:404
msgid "File Type"
msgstr "文件类型"

#: AppSettings.cs:395
msgid "Image exts"
msgstr "图像扩展名"

#: AppSettings.cs:395 AppSettings.cs:397
msgid ""
"File extensions allowed to be added to the pool. Will be ignored if the "
"Check MIME is on."
msgstr "允许加入队列的文件扩展名。“检查 MIME”选项禁用时此设置无效。"

#: AppSettings.cs:397
msgid "Video exts"
msgstr "视频扩展名"

#: AppSettings.cs:399
msgid "Check MIME"
msgstr "检查 MIME"

#: AppSettings.cs:399
msgid "Check the MIME type of the file instead of checking the extensions."
msgstr "检查文件的 MIME 类型代替检查扩展名。"

#: AppSettings.cs:402
msgid "Allowed MIME"
msgstr "允许的 MIME"

#: AppSettings.cs:402
msgid ""
"File MIME types allowed to be added to the pool. Work only while the Check "
"MIME option be turn on. Semicolon separated. Spaces on edge are ignored. "
"Default: 'image/;video/;audio/'."
msgstr ""
"允许加入队列的文件 MIME 类型。仅“检查 MIME”选项启用时有效。英文分号间隔，两端"
"空格将忽略。默认值：'image/;video/;audio/'。"

#: AppSettings.cs:404
msgid "Expand folder shortcuts"
msgstr "展开文件夹快捷方式"

#: AppSettings.cs:404
msgid ""
"When adding files, the program will only parse one folder shortcut (if it is "
"the first) to avoid flooding. If enabled, it attempts to recursively resolve "
"all folder shortcuts."
msgstr ""
"添加文件时，程序默认只解析一层文件夹快捷方式。启用此选项后，将尝试递归解析所"
"有文件夹快捷方式。"

#: AppSettings.cs:408 AppSettings.cs:411
msgid "Misc"
msgstr "杂项"

#: AppSettings.cs:408
msgid "Copy action"
msgstr "复制操作"

#: AppSettings.cs:408
msgid ""
"Sets the action type when you press Ctrl+C or click the \"Copy to clipboard"
"\" menu in this software."
msgstr "设定当按 Ctrl+C 或单击“复制到剪贴板”菜单时执行的操作。"

#: AppSettings.cs:411
msgid "Save relative paths"
msgstr "保存相对路径"

#: AppSettings.cs:411
msgid ""
"Save the path relative to the location of the program, for paths such as the "
"target folder."
msgstr "保存“目标文件夹”等路径时允许相对路径。"

#: AppSettings.cs:598
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: AppSettings.cs:600
msgid "English"
msgstr "英语"

#: AppSettings.cs:602
msgid "Chinese (Simplified)"
msgstr "简体中文"

#: AppSettings.cs:608
msgid "Always Show"
msgstr "始终显示"

#: AppSettings.cs:610
msgid "Always Hide"
msgstr "始终隐藏"

#: AppSettings.cs:612
msgid "Fullscreen Only"
msgstr "仅限全屏"

#: AppSettings.cs:614
msgid "Windowed Only"
msgstr "仅限窗口"

#: AppSettings.cs:620
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: AppSettings.cs:622
msgid "No"
msgstr "否"

#: AppSettings.cs:628
msgid "Delete File"
msgstr "删除文件"

#: AppSettings.cs:630
msgid "Delete to Recycle Bin"
msgstr "删除到回收站"

#: AppSettings.cs:632
msgid "Only Remove from Image Pool"
msgstr "仅从队列中移除"

#: AppSettings.cs:638
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: AppSettings.cs:640
msgid "Move"
msgstr "移动"

#: AppSettings.cs:646
msgid "Overwrite"
msgstr "覆盖"

#: AppSettings.cs:648
msgid "Append Number"
msgstr "追加编号"

#: AppSettings.cs:650
msgid "Skip"
msgstr "跳过"

#: AppSettings.cs:656
msgid "Bitmap"
msgstr "位图"

#: AppSettings.cs:658
msgid "File"
msgstr "文件"

#: AppSettings.cs:660
msgid "File Path"
msgstr "文件路径"

#: AppSettings.cs:665 AppSettings.cs:675
msgid "Disabled"
msgstr "禁用"

#: AppSettings.cs:667
msgid "Basic"
msgstr "基础"

#: AppSettings.cs:677
msgid "Enabled"
msgstr "启用"

#: AppSettings.cs:679
msgid "Unavailable"
msgstr "不可用"

#: AppSettings.cs:684
msgid "Off"
msgstr "关闭"

#. TRANSLATORS: a gradient from left to right.
#: AppSettings.cs:689
msgid "Horizontal"
msgstr "水平"

#. TRANSLATORS: a gradient from top to bottom.
#: AppSettings.cs:693
msgid "Vertical"
msgstr "垂直"

#. TRANSLATORS: a gradient from upper left to lower right.
#: AppSettings.cs:697
msgid "Forward Diagonal"
msgstr "左上到右下"

#. TRANSLATORS: a gradient from upper right to lower left.
#: AppSettings.cs:701
msgid "Backward Diagonal"
msgstr "右上到左下"

#: FileManagement.cs:104
msgid "Nothing to undo..."
msgstr "没有可撤销的内容..."

#: FileManagement.cs:104
msgid "Oops"
msgstr "糟糕"

#: FileManagement.cs:241
msgid ""
"Could not rename file: \n"
"\n"
msgstr ""
"重命名文件失败：\n"
"\n"

#: FileManagement.cs:241
msgid "File Error"
msgstr "文件错误"

#: FileManagement.cs:271 frmMain_Input.cs:935
msgid ""
"Error deleting file: \n"
"\n"
msgstr ""
"删除文件出错：\n"
"\n"

#: FileManagement.cs:271 frmMain_Input.cs:935
msgid "Delete Error"
msgstr "删除出错"

#: FileManagement.cs:312
msgid "Could not restore "
msgstr "未能还原 "

#: FileManagement.cs:312
msgid "Undelete Error"
msgstr "找回出错"

#: frmAbout.cs:34
#, csharp-format
msgid "About {0}"
msgstr "关于 {0}"

#: frmAbout.cs:37
msgid "Free, open source software (GPLv3)"
msgstr "开源软件 (GPLv3)"

#: frmAbout.cs:38 frmAbout.cs:39
msgid "Loaded: "
msgstr "已加载："

#: frmAbout.cs:38
msgid ""
"\n"
"Copied/Moved: "
msgstr ""
"\n"
"复制/移动："

#: frmAbout.cs:38
msgid ""
"\n"
"Renamed: "
msgstr ""
"\n"
"更名："

#: frmAbout.cs:38
msgid ""
"\n"
"Deleted: "
msgstr ""
"\n"
"删除："

#: frmAbout.cs:40
msgid "Ok"
msgstr "确定"

#: frmAbout.cs:41
msgid "The project on GitHub"
msgstr "GitHub 上的项目主页"

#: frmAbout.cs:42
msgid "Statistics:"
msgstr "统计："

#: frmAbout.cs:43
msgid "Donate:"
msgstr "捐赠："

#: frmKeyFolders.cs:57
msgid "Top"
msgstr "置顶"

#: frmKeyFolders.cs:66
msgid "Settings..."
msgstr "设置..."

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:1
msgctxt "menu"
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:2
msgctxt "menu"
msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E)"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:3
msgctxt "menu"
msgid "&View"
msgstr "视图(&V)"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:4
msgctxt "menu"
msgid "&Image Pool"
msgstr "队列(&I)"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:5
msgctxt "menu"
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:6
msgctxt "menu"
msgid "Set Target Base Folder..."
msgstr "设定目标文件夹..."

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:7
msgctxt "menu"
msgid "Open Target Base Folder"
msgstr "打开目标文件夹"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:8
msgctxt "menu"
msgid "Rename File..."
msgstr "重命名文件..."

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:9
msgctxt "menu"
msgid "Open Containing Folder"
msgstr "打开所在文件夹"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:10
msgctxt "menu"
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:11
msgctxt "menu"
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:12
msgctxt "menu"
msgid "Copy to Clipboard"
msgstr "复制到剪贴板"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:13
msgctxt "menu"
msgid "Settings..."
msgstr "设置..."

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:14
msgctxt "menu"
msgid "Auto Advance"
msgstr "自动前进"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:15
msgctxt "menu"
msgid "Reset Scale Mode Each Pic"
msgstr "切换时重置缩放模式"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:16
msgctxt "menu"
msgid "Enable Auto Repeat"
msgstr "启用循环播放"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:17
msgctxt "menu"
msgid "Transform"
msgstr "旋转"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:18
msgctxt "menu"
msgid "Flip X"
msgstr "水平翻转"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:19
msgctxt "menu"
msgid "Flip Y"
msgstr "垂直翻转"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:20
msgctxt "menu"
msgid "Rotate Left"
msgstr "向左旋转"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:21
msgctxt "menu"
msgid "Rotate Right"
msgstr "向右旋转"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:22
msgctxt "menu"
msgid "Zoom"
msgstr "缩放"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:23
msgctxt "menu"
msgid "Zoom In"
msgstr "放大"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:24
msgctxt "menu"
msgid "Zoom Out"
msgstr "缩小"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:25
msgctxt "menu"
msgid "Zoom to Width..."
msgstr "缩放到宽度..."

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:26
msgctxt "menu"
msgid "Zoom to Height..."
msgstr "缩放到高度..."

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:27
msgctxt "menu"
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:28
msgctxt "menu"
msgid "Hide Menubar"
msgstr "隐藏菜单栏"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:29
msgctxt "menu"
msgid "Fullscreen"
msgstr "全屏"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:30
msgctxt "menu"
msgid "View KeyFolders table"
msgstr "查看按键-文件夹表格"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:31
msgctxt "menu"
msgid "Navigate"
msgstr "导航"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:32
msgctxt "menu"
msgid "Next Image"
msgstr "下一项"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:33
msgctxt "menu"
msgid "Previous Image"
msgstr "上一项"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:34
msgctxt "menu"
msgid "Go to First"
msgstr "第一项"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:35
msgctxt "menu"
msgid "Go to Last"
msgstr "最后一项"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:36
msgctxt "menu"
msgid "Forward Jump (Medium)"
msgstr "向前大跳"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:37
msgctxt "menu"
msgid "Backward Jump (Medium)"
msgstr "向后大跳"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:38
msgctxt "menu"
msgid "Forward Jump (Large)"
msgstr "向前超级跳"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:39
msgctxt "menu"
msgid "Backward Jump (Large)"
msgstr "向后超级跳"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:40
msgctxt "menu"
msgid "Moves"
msgstr "移动"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:41
msgctxt "menu"
msgid "Left items..."
msgstr "左侧全部..."

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:42
msgctxt "menu"
msgid "Right items..."
msgstr "右侧全部..."

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:43
msgctxt "menu"
msgid "Including current item"
msgstr "包括当前项"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:44
msgctxt "menu"
msgid "Add Images..."
msgstr "添加图像..."

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:45
msgctxt "menu"
msgid "Add from Folder..."
msgstr "从文件夹添加..."

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:46
msgctxt "menu"
msgid "Clear"
msgstr "清空"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:47
msgctxt "menu"
msgid "Learn the Clear hotkeys..."
msgstr "清空快捷键的高级用法..."

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:48
msgctxt "menu"
msgid "Add in Random Order"
msgstr "添加时按随机顺序"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:49
msgctxt "menu"
msgid "Randomize Order Now"
msgstr "随机化队列顺序"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:50
msgctxt "menu"
msgid "Reverse Order Now"
msgstr "反转队列顺序"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:51
msgctxt "menu"
msgid "Go to..."
msgstr "跳转到..."

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:52
msgctxt "menu"
msgid "View Help"
msgstr "查看帮助"

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:53
msgctxt "menu"
msgid "View project..."
msgstr "查看项目页面..."

#: frmMain.Designer_mnuLabel.cs:54
msgctxt "menu"
msgid "About PhotoSift Ex"
msgstr "关于 PhotoSift Ex"

#: frmMain.cs:413 frmMain_Input.cs:386 frmMain_Input.cs:410
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: frmMain.cs:429 frmMain.cs:430 frmMain.cs:584
msgid "Loading..."
msgstr "载入中..."

#: frmMain.cs:452
msgid "Added "
msgstr "已添加 "

#: frmMain.cs:452
msgid " images..."
msgstr " 图像..."

#: frmMain.cs:527
msgid "Add or Drop Images to Start"
msgstr "添加或拖拽图像以开始"

#: frmMain.cs:564
#, csharp-format
msgid " (remaining {0} items)"
msgstr " (剩余 {0} 项)"

#: frmMain.cs:566
msgid "items"
msgstr "项"

#: frmMain.cs:566
msgid "item"
msgstr "项"

#: frmMain.cs:568 frmMain.cs:571
msgid "End of Image Pool"
msgstr "已到末尾"

#: frmMain.cs:569
#, csharp-format
msgid ""
"End of Image Pool{0}\n"
"Go back or add more images"
msgstr ""
"已到末尾{0}\n"
"请返回或添加更多图像"

#: frmMain.cs:615
msgid "Video playback"
msgstr "播放视频"

#: frmMain.cs:632
msgid "Loading image fail: "
msgstr "加载图像失败："

#: frmMain.cs:649
msgid "Error loading image:\n"
msgstr "加载图像出错：\n"

#: frmMain.cs:650
msgid "Error loading image: "
msgstr "加载图像出错："

#: frmMain.cs:719
#, csharp-format
msgid " - Target dir: {0}"
msgstr " - 目标文件夹：{0}"

#: frmMain.cs:751
msgid "Auto Advance: On"
msgstr "自动前进：开启"

#: frmMain.cs:756
msgid "Auto Advance: Off"
msgstr "自动前进：关闭"

#: frmMain.cs:1289 frmMain.cs:1305
msgid "Scale: "
msgstr "缩放："

#: frmMain.cs:1293
msgid "Scale: Actual Size ("
msgstr "缩放：实际大小 ("

#: frmMain.cs:1297
msgid "Scale: Locked to Width ("
msgstr "缩放：宽度锁定 ("

#: frmMain.cs:1301
msgid "Scale: Locked to Height ("
msgstr "缩放：高度锁定 ("

#: frmMain.cs:1309
msgid "Scale: Fit Window ("
msgstr "缩放：适合窗口 ("

#: frmMain.cs:1388
msgid "Undo Rename"
msgstr "撤销重命名"

#: frmMain.cs:1391
msgid "Undo Copy"
msgstr "撤销复制"

#: frmMain.cs:1394
msgid "Undo Move"
msgstr "撤销移动"

#: frmMain.cs:1397
msgid "Undo Delete"
msgstr "撤销删除"

#: frmMain.cs:1400
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: frmMain.cs:1439
msgid "Undo..."
msgstr "撤销..."

#: frmMain_Input.cs:75
#, csharp-format
msgid "Confirm to clear the queue with {0} image(s)?"
msgstr "确认清空含有 {0} 个图像的队列？"

#: frmMain_Input.cs:76
msgid "Clear images queue"
msgstr "清空图像队列"

#: frmMain_Input.cs:81
#, csharp-format
msgid "Cleared {0} items"
msgstr "已清除 {0} 项"

#: frmMain_Input.cs:90 frmMain_Input.cs:98
#, csharp-format
msgid "Cleared {0} item(s)"
msgstr "已清除 {0} 项"

#: frmMain_Input.cs:148
msgid "Images|"
msgstr "图像|"

#: frmMain_Input.cs:151
msgid "|Videos|"
msgstr "|视频|"

#: frmMain_Input.cs:154
msgid "|All files (*.*)|*.*"
msgstr "|所有文件 (*.*)|*.*"

#: frmMain_Input.cs:159
msgid "Select images to add..."
msgstr "选择要添加的图像..."

#: frmMain_Input.cs:182
msgid "Select a folder with images to add:"
msgstr "请选择包含要添加的图像的文件夹："

#: frmMain_Input.cs:271
msgid "Select a folder:"
msgstr "选择一个文件夹："

#: frmMain_Input.cs:293
msgid "Enter a new name:"
msgstr "请输入新名称："

#: frmMain_Input.cs:294
msgid "Rename File"
msgstr "重命名文件"

#: frmMain_Input.cs:372
msgid "New width in pixels:"
msgstr "新的宽度（像素）："

#: frmMain_Input.cs:373
msgid "Zoom to Width"
msgstr "缩放到适合宽度"

#: frmMain_Input.cs:386 frmMain_Input.cs:410
msgid "Not a valid size..."
msgstr "不是有效的大小..."

#: frmMain_Input.cs:395
msgid "New height in pixels:"
msgstr "新的高度（像素）："

#: frmMain_Input.cs:396
msgid "Zoom to Height"
msgstr "缩放到适合高度"

#: frmMain_Input.cs:436
msgid "Scale mode: RESET when changing picture"
msgstr "缩放模式：更换图像时重置"

#: frmMain_Input.cs:438
msgid "Scale mode: KEEP when changing picture"
msgstr "缩放模式：更换图像时保持"

#: frmMain_Input.cs:458
msgid "Randomized image order..."
msgstr "随机化队列顺序..."

#: frmMain_Input.cs:467
msgid "Reversed image order..."
msgstr "反转队列顺序..."

#: frmMain_Input.cs:485
#, csharp-format
msgid ""
"Are you sure you want to delete {0} files permanently? This operation cannot "
"be undone."
msgstr "确定要永久删除 {0} 个文件？此操作不可撤销。"

#: frmMain_Input.cs:486
msgid "Delete files"
msgstr "删除文件"

#: frmMain_Input.cs:502 frmMain_Input.cs:525
#, csharp-format
msgid ""
"Move the {0} images to which folder?\n"
"\n"
"Supports relative path to the target base folder or an absolute path."
msgstr ""
"移动 {0} 个媒体文件到哪个文件夹？\n"
"\n"
"支持相对于目标文件夹的相对路径，或者绝对路径。"

#: frmMain_Input.cs:503
msgid "Moves the left images in pool"
msgstr "移动队列中左侧的文件"

#: frmMain_Input.cs:526
msgid "Moves the right images in pool"
msgstr "移动队列中右侧的文件"

#: frmMain_Input.cs:809
msgid "Small images: Enlarge to window"
msgstr "小图像：放大到适合窗口"

#: frmMain_Input.cs:811
msgid "Small images: Actual size"
msgstr "小图像：实际尺寸"

#: frmMain_Input.cs:871
msgid ""
"The target folder for this key is not valid:\n"
"\n"
msgstr ""
"此按键的目标文件夹设置无效：\n"
"\n"

#: frmMain_Input.cs:871
msgid "Path Error"
msgstr "路径错误"

#: frmMain_Input.cs:940
msgid ""
"Error copying/moving file(s): \n"
"\n"
msgstr ""
"复制/移动文件出错：\n"
"\n"

#: frmMain_Input.cs:940
msgid "File(s) Error"
msgstr "文件错误"

#: frmMain_Input.cs:943
#, csharp-format
msgid "Processed {0} files"
msgstr "已处理 {0} 个文件"

#: frmMain_Input.cs:1046
msgid ""
"The current hotkeys (quirks):\n"
"\n"
"Click on the menu: Clear all items in the pool.\n"
msgstr ""
"目前提供的特殊快捷键：\n"
"\n"
"单击“清空”菜单：清空队列中的项目。\n"

#: frmMain_Input.cs:1047
msgid "Shift + Click on the menu: Clear the left items in the pool.\n"
msgstr "Shift + 单击菜单：清空队列中左侧的所有项目。\n"

#: frmMain_Input.cs:1048
msgid "Ctrl + Click on the menu: Clear the right items in the pool.\n"
msgstr "Ctrl + 单击菜单：清空队列中右侧的所有项目。\n"

#: frmMain_Input.cs:1050
msgid ""
"\n"
"Ctrl + 0 hotkey: Clear all items in the pool."
msgstr ""
"\n"
"Ctrl + 0 快捷键：清空队列中的项目。"

#: frmMain_Input.cs:1051
msgid ""
"\n"
"Alt + 0 hotkey: Remove the current item in the pool."
msgstr ""
"\n"
"Alt + 0 快捷键：队列中移除当前项目。"

#: frmMain_Input.cs:1052
msgid ""
"\n"
"\n"
"No files will be moved, deleted, renamed or changed."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"以上快捷键不会移动、删除、重命名或更改任何文件。"

#: frmMain_Input.cs:1053
msgid "Clear Items Hotkeys"
msgstr "清空菜单的特殊按键"

#: frmMain_Input.cs:1081
#, csharp-format
msgid ""
"Enter the target page: ?/{0}\n"
"\n"
"Note: Numbers beyond the range will be leveled automatically."
msgstr ""
"请输入目标页：?/{0}\n"
"\n"
"超范围的数字会自动缩减。"

#: frmMain_Input.cs:1082
msgid "Go to..."
msgstr "跳转到..."

#: frmMain_Input.cs:1115
msgid "You haven't configured a custom key to a specific directory."
msgstr "尚未配置按键对应不同于本身的指定目录。"

#: frmMain_Input.cs:1116
msgid "No configured"
msgstr "未配置"

#: frmSettings.cs:45 frmSettings.cs:84
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: frmSettings.cs:58
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#. TRANSLATORS: {0} is propertyGrid.SelectedGridItem.GridItems.Count
#: frmSettings.cs:119
#, csharp-format
msgid ""
"Are you sure you want to reset {0} preferences of this group to defaults?"
msgstr "确认重置此组的 {0} 个设置为默认值？"

#: frmSettings.cs:120
msgid "Reset to defaults"
msgstr "重置到默认值"
